梁愛詩：回歸後香港人權進步 2047年選項僅「一國兩制」或「一國一制」

梁愛詩：回歸後香港人權進步 2047年選項僅「一國兩制」或「一國一制」

基本法委員會副主任梁愛詩今早接受商業電台訪問，梁愛詩在節目上表示，自回歸後香港的人權有進步，近年中央收緊香港的管治是因為初時未了解香港情況，亦提到2047年的選擇只有「一國兩制」或「一國一制」，沒有重新討論的可能性。

梁愛詩在節目上表示，回歸20年後，一國兩制整體而言成功落實，而且其他國家亦有類似評論。她亦認為回歸後，香港人權有進步，例如設立了婦女事務委員會及成立了獨立的監警會。

她表示，如果有好的事不看，就會覺得有不少紛紛亂亂，但亦要了解香港如何面對不同問題的衝擊。她又認為，回歸後雖然有問題發生，但仍不影響香港的基本制度，政府仍然有效、廉潔及公平。

梁愛詩說，不少人認為有中央干預香港情況，原因是未有看清基本法的規定，其中包括香港是中國不可分離的一部分，由中央政府直轄，所以有全面管治權。

被問到回歸初期，不少事務都交由香港自行決定，但自2003後有收緊情況出現，梁愛詩回應指，中央收緊是因為初時大家都對事情的掌握不太足夠，所以放手由香港解決，其後兩者關係變得密切，如有不同意見或矛盾，就需要按基本法解決，但認為可以研究處理上如何改善。

梁愛詩又提到，現時考慮2047年的問題較早，因中國在過去40年的發展很快，之後30年的發展難以預料。不過她說，「有啲人講話2047我哋重新傾過，無嗰樣嘢，回歸就回歸咗架喇，到時你係一國兩制定一國一制架啫」，但認為屆時問題可以靈活處理。

就何時應考慮2047年的問題，她指現時有很多問題仍未解決，應解決之後再考慮。她表示，不應到2047年才考慮2047年問題，不過就需要到有條件的時候再討論。

97殖民根本係一個局
死老妖

根本只係愛字頭啲鳩噏言論出自有官職嘅奴才個口到

2047你都未死先講野啦

實際上 二制=一制
跟本係廢話

2047條妖婦仲係度先算啦

支持一國一際

攬炒

佢幾時死

2047你都蒙毛寵召啦柒碌 要傾落去同毛賊公傾 生人既事幾時到死人決定 話唔定2047支那滅亡添啦

怕在未到2047年已經一國一制

仲同你和平討論先講啦！空間！

選項！先啱！

唔洗諗 好肯定係永瀆一國兩制

一國兩制係傾聯合聲明時已經冇啦
除國防同外交
噉新九組關你支那春事？

邊條撚樣係選舉話2047年有自決公投？又會聯合國又點又點

香港一國, 一制

講得出呢兩樣即係呢兩樣都行唔通

中共係唔介意繼續「一國兩制」，只要換血完成
佢地需要香港，只係唔要香港人

支持一國一制

今年7.1嘉年華訴求